{
    "question": "Volume bola terbesar yang dapat dimasukkan ke dalam kubus yang panjang rusuknya 24 cm adalah............    &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;tolong dong diberi caranya,terimakasih&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "s\u00a0= 24 cm<br>d = s = 24 cm<br>r =\u00a0[tex] \\frac{1}{2} [/tex]\u00a0\u00d7 24 = 12 cm<br><br>volume bola terbesar =\u00a0<u></u>[tex] \\frac{4}{3} [/tex]\u00a0\u00d7\u00a0[tex] \\pi [/tex]\u00a0\u00d7\u00a0[tex] r^{3} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] \\frac{4}{3} [/tex]\u00a0\u00d7 3,14\u00a0\u00d7\u00a0[tex]12^{3} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] \\frac{4}{3} [/tex]\u00a0\u00d7 3,14\u00a0\u00d7 1728<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2304\u00a0\u00d7 3,14<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 7234.56\u00a0[tex] cm^{3} [/tex]<br><br>maaf kalo salah :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-bak-air-berbentuk-tabung-yang-panjang-jari-jarinya-35-cm-d-422",
            "question": "Sebuah bak air berbentuk tabung yang panjang jari-jarinya 35 cm dan tinggi 1,5 m, terisi penuh. Setelah air dalam bak terpakai untuk mandi dan mencuci sebanyak 308 liter, tinggi air yang tersisa di dalam bak adalah ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sebuah\u00a0bak<span>\u00a0air berbentuk tabung yang panjang jari-jarinya 35 cm dan\u00a0</span>tinggi<span>\u00a01,5 m, terisi penuh. Setelah air dalam bak terpakai untuk\u00a0</span>mandi<span>\u00a0dan mencuci sebanyak 308 liter, tinggi air yang tersisa di dalam bak adalah ....<br><br>V = 22/7 X 3,5 X 3,5 X 15<br>\u00a0 \u00a0 577,5<br>sisa = 577,5 - 308<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0269,5 Liter<br><br>269.5 = 22/7 X 3,5 X 3,5 X t<br>269,5 = \u00a038,5 X t<br>t = 269,5 / 28,5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0<br><br>caranya kaya gitu<br>klo jawabannya ga tau</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dari soal diatas, diketahui bentuk bak adalah tabung.<br><br>V = l x t<br>\u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] \\pi [/tex] x r\u00b2 x t<br>\u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] \\frac{22}{7} [/tex] x 35 cm x 35 cm x 150 cm<br>\u00a0 \u00a0= 577.500 cm\u00b3<br>\u00a0 \u00a0= 577,5 l<br><br>577,5 l - 308 l = 269,5 l",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-5254-178-adalah-dan-sebutkan-langkah-langkah-x-892",
            "question": "Hasil dari 5/2:5/4-17/8 adalah... dan sebutkan langkah-langkah-x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "=5/2 x 4/5 - 17/8<br>=2-17/8=16/8-17/8=-1/8",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "(5/2 : 5/4) - 17/8 =<br>(5/2 x 4/5) - 17/8 =<br>20/10 - 17/8 = <br>2/1 - 17/8 =<br>16/8 - 17/8 = - 1/8<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-soal-dan-penyelesaian-materi-garis-singgung-lingkaran-dan-544",
            "question": "Contoh soal dan penyelesaian materi Garis Singgung Lingkaran dan pembahasannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Diketahui dua buah lingakaran dgn pusat di A dan B,masing2 berjari-jari 34 cm dan 10cm. Garis CD merupakan garis singgung persekutuan luar. Jika garis CD=32cm,maka panjang AB?\n*jawab: AB=akarAEpangkat2+BEpangkat\n           AB=akar24pangkat2+32pangkat2\n           AB=akar576+1024\n           AB=akar1600\n           AB=40cm\n\nMaaf sy bingung nulis akarnya hehe jd sy tulis begitu,maaf kl kurang jelas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pda-gambar-besar-sudut-poq-72-derajat-dan-panjng-r2-op-20cm-291",
            "question": "Pda gambar, besar sudut POQ = 72 derajat, dan panjng r2 OP = 20cm. Hitunglah :    A. Panjng bsur besar PQ\r\nB. Luas juring besar POQ\r\n\r\nSorry I do not use the image, but the love of the correct answer!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-diketahui\n: <br>\n\nr2 atau\ndiameter= 20\n<br>\nr= 10\n<br><span>besar\nsudut POQ kecil =72o</span>\n<br><span>besar\nsudut POQ besar = 360o \u2013 72o = 288o</span>\u00a0(o = derajat)<br>\n\u00a0\n<br>\nK= 3,14\nx 20 = 62,8\n<br><span>L= 3,14\nx 10 x 10 = 314<br><br></span>\n\na. panjang\nbusur besa PQ\n\n288:360\nx 62.8 = 50,24<br>b. luas\njuring besar POQ\n\n<span>288:360\nx 314 = 251,2<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-pelemparan-2-buah-dadu-peluang-jumlah-mata-dadu-yg-muncul-6-661",
            "question": "Pada pelemparan 2 buah dadu peluang jumlah mata dadu yg muncul 6 adalh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2/36 = 1/18<br>Semoga ngerti dan jawabannya benar :D",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3/36 = 1/12 kemungkinan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-jari-jari-lingkaran-yang-berpusat-di-p-tiga-kali-panjang-474",
            "question": "Panjang jari-jari lingkaran yang berpusat di P tiga kali panjang jari-jari lingkaran yang berpusat di Q. Jika panjang garis singgung persekutuan luar kedua lingkaran tersebut 24cm dan panjang perpusatannya 25cm, hitunglah panjang jari-jari kedua lingkaran tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pake cara tripel phytagoras aja <br>7,24,25<br><br>R = 3r<br>GL = 24 cm<br>d = 25 cm<br>karena gl maka rumusnya <br>R-r = 7<br>3r-r = 7<br>2r = 7<br>r = 7/2 <br>\u00a0\u00a0 = 3,5 cm<br><br>R = 3r<br>\u00a0\u00a0\u00a0 = 3(3.5)<br>\u00a0\u00a0\u00a0 = 10,5 cm <br><br>keterangan <br>Gl = garis singgung luar<br>R = jari-jari di P<br>r = jari-jari di Q <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "b-2x-136x424x3-324",
            "question": "B. 2X-1/3+6x+4/2=4x+3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2 x - 1/3 + 6x +4/2 = 4x+3\n8\u00d7 + 5/3 = 4x +3 \n4\u00d7 = 4/3\n\u00d7 = 1/3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dlm-suatu-taman-berbentuk-persegi-dgn-panjang-sisi-20-m-di-teng-342",
            "question": "Dlm suatu taman berbentuk persegi dgn panjang sisi 20 m , di tengahnya terdapat kolam berbentuk lingkaran dgn diameter 7m , dan sisanya ditanami rumput. Hitunglah luas taman yang ditanami rumput !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "l persegi = s x s\n                = 20x20\n                =400 m\nl lingkaran = phi x r^2\n                   = 22/7 x 7x7\n                   = 22x7\n                   = 154 m\nyg dtanami rumput \n= 400 m - 154 m\n= 246 m",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-1-kg-jeruk-rp-4000-lebih-mahal-dari-dua-kali-harga-1kg-sala-985",
            "question": "harga 1 kg jeruk rp 4000 lebih mahal dari dua kali harga 1kg salak.harga 1kg jeruk rp 18000 .harga 1 kg salak?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jeruk 18000-4000= 14000 \ndibagi 2 jadi 7000,  jadi 1kg salak itu 7000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-lingkaran-jika-diameternya-18-cm-adalah-tolong-di-bantu-den-675",
            "question": "Luas lingkaran jika diameternya 18 cm adalah? Tolong di bantu denga caranya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L lingkaran =\u00a0\u03c0 r\u00b2<br>\u21d2 3,14\u00a0\u00d7 9\u00b2<br>\u21d2 3,14\u00a0\u00d7 81<br>= 254,34 cm\u00b2 *bener ngga?",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rumus luas lingkaran : phi x jari-jari pangkat 2<br>Jika diameter lingkaran tersebut adalah 18, maka jari-jarinya adalah 9 cm, karena jari-jari merupakan setengah dari diameter.<br>Luas : 3,14 x 9 x 9<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 3,14 x 81<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0254,34 cm2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}